補選無提名 港大學生會「斷莊」

補選無提名 港大學生會「斷莊」

港大學生會補選提名期前日截止，但未有接獲任何提名。資料圖片

【本報訊】香港大學學生會相隔九年再次「斷莊」。港大學生會早前舉行換屆選舉，惟曾表態支持政府DQ議員的幹事會候選內閣「蒼傲」，因政治背景受質疑，以大比數落選，需另安排補選。補選提名期前日結束，惟未有人獲提名，令港大學生會鐵定「斷莊」，是自2010年度後再次斷莊。今年全港11間大學中，至少有五間院校的學生會確定從缺，較去年多一間。

今年五院校鐵定斷莊

港大學生會校園電視昨報道，補選提名期前日（22日）中午截止，但未有接獲任何幹事會及普選評議員提名。該校補選委員會已決定，不再重啟提名期，令學生會「斷莊」成定局。報道又指，由於署理幹事任期與補選提名期一同完結，目前港大幹事會中，除文化聯會、學社聯會及體育聯會主席外，其他所有幹事均出缺。學生會斷莊後，學生會合作社將暫停補給、學生會群發電郵系統，暫會無人運作。評議會轄下的多個常設委員會主席亦會出缺。

全港11間大學中，暫只得中文大學、浸會大學及理工大學有新莊接任學生會，而城市大學、教育大學、嶺南大學及科技大學，連同港大則已鐵定「斷莊」，餘下院校則尚待重新招莊或補選。

樹仁大學經重新招莊後，周二至周四將舉行補選，唯一候選內閣「瀟同」在政綱表明政治中立。該校上周五舉行選舉諮詢會，候選內閣成員多次被問到個人政治立場，但都堅拒公開。候選內務副會長林展鴻更點名批評，有「佔中輔警」之稱的前學生會會長楊逸朗，因曾涉串謀縱火影響該校校譽，故認為候選內閣不宜公開個人立場，期望先專注增加學生會代表性等內務工作。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
東華校爆欺凌 再爆襲女生醜聞

下一則
下一則
支開傳媒密訪港澳中聯辦被圍插 韓國瑜否認賣台：酸言酸語太無聊